# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2008-2018, Enthought Inc.
# This file is distributed under the same license as the mayavi package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# Mayavii <1444742843@qq.com>, 2021
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: mayavi 4.8.4.dev0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-25 09:42+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2019-04-27 07:30+0000\n"
"Last-Translator: Mayavii <1444742843@qq.com>, 2021\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/tkoyama010/teams/98399/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:4
msgid "Modules"
msgstr "Module 可视化模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:6
msgid ""
"Modules are the objects that perform the visualization itself: they use data"
" to create the visual elements on the scene."
msgstr "Module 是展示可视化的对象：利用数据在scene中创建可视化"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:9
msgid "Here is a list of the Mayavi modules along with a brief description."
msgstr "下面是对Mayayi的可视化模块module的一些简要描述。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "Axes"
msgstr "Axes 坐标轴模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:12
msgid "Draws simple axes."
msgstr "用于绘制简单的坐标轴"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "ContourGridPlane"
msgstr "ContourGridPlane 截面等高线绘制模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:15
msgid ""
"A contour grid plane module. This module lets one take a slice of input grid"
" data and view contours of the data."
msgstr ""
"用于绘制截面等高线的模块。该模块先对数据截取一个平面，再对截面的数据绘制等高线。\n"
"译者注：该方法与等高面的绘制是有区别的。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "CustomGridPlane"
msgstr "CustomGridPlane 自定义面模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:19
msgid "A custom grid plane with a lot more flexibility than GridPlane module."
msgstr "用于绘制自定义网格面的模块，它比GridPlane网格面的灵活性更高。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "Glyph"
msgstr "Glyph 有向图形模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:23
msgid ""
"Displays different types of glyphs oriented and colored as per scalar or "
"vector data at the input points."
msgstr ""
"该可视化模块可绘制向量，并可以使用 scalar 标量数据，或者vector 矢量数据对其进行着色。\n"
"译者注：绘制向量的方法并不只有一种。Glyph和Vector都能对其进行着色，Vector是基于Glyph的。glyph.glyph.color_mode = 'color_by_scalar' 或者 glyph.glyph.glyph.color_mode = 'color_by_vector'。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "GridPlane"
msgstr "GridPlane 网格面绘制模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:27
msgid "A simple grid plane module."
msgstr "绘制一个简单的网格平面"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "HyperStreamline"
msgstr ""

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:30
msgid ""
"A  module that integrates through a tensor field to generate a "
"hyperstreamline. The integration is along the maximum eigenvector and the "
"cross section of the hyperstreamline is defined by the two other "
"eigenvectors. Thus the shape of the hyperstreamline is \"tube-like\", with "
"the cross  section being elliptical. Hyperstreamlines are used to visualize "
"tensor fields."
msgstr ""

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "ImageActor"
msgstr ""

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:39
msgid "A simple module to view image data efficiently."
msgstr "一个简单的模块，用以高效查看图像数据。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "ImagePlaneWidget"
msgstr "ImagePlaneWidget 可视化截面模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:42
msgid "A simple module to view image data along a cut."
msgstr ""
"对数据的截面进行可视化的模块。\n"
"译者注：默认是可交互的截面，采用面绘制。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "IsoSurface"
msgstr "IsoSurface 等高面绘制模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:45
msgid ""
"A module that allows the user to make contours of input volumetric data."
msgstr "一个用于绘制体数据等高面的模块。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "Labels"
msgstr "Label 标签模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:49
msgid ""
"Allows a user to label the current dataset or the current actor of the "
"active module."
msgstr "对当前的数据集或当前活动的模块进行标记。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "OrientationAxes"
msgstr "OrientationAxes 定位轴模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:53
msgid ""
"Creates small axes on the side that indicates the position of the co-"
"ordinate axes and thereby marks the orientation of the scene. Requires "
"VTK-4.5 and above."
msgstr ""
"在图像的角落创建一个小的坐标轴用于提示当前图像的位置，它表示scene "
"可视化图像的坐标轴旋转情况等。使用OrientationAxes可视化模块需要VTK-4.5及以上的版本。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "Outline"
msgstr "Outline 外框"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:58
msgid "A module that draws an outline for the given data."
msgstr "为图像绘制外框。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "ScalarCutPlane"
msgstr "ScalarCutPlane 标量截面可视化模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:61
msgid ""
"Takes a cut plane of any input data set along an implicit plane and plots "
"the data with optional contouring and scalar warping."
msgstr ""
"沿着平面方向为数据集绘制一个截面，对面上的数据进行可视化。\n"
"译者注：这个模块继承于VTK的ImplicitPlaneWidget，默认是沿着坐标轴方向，也可用GUI对其进行调整。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "SliceUnstructuredGrid"
msgstr ""

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:66
msgid ""
"This module takes a slice of the unstructured grid data and shows the cells "
"that intersect or touch the slice."
msgstr ""

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "Streamline"
msgstr "Streamline 流线绘制模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:70
msgid ""
"Allows the user to draw streamlines for given vector data. This supports "
"various types of seed objects (line, sphere, plane and point seeds). It also"
" allows the user to draw ribbons or tubes and further supports different "
"types of interactive modes of calculating the streamlines."
msgstr ""
"对给定的矢量数据绘制流线的可视化。它支持多种形状的seed对象（线状、范围、面状和点状）。另外它也支持带状和管状的流线可视化。\n"
"译者注：seed的形状是可以改变的，默认是Sphere Widget，一个球状空间，对其包裹范围的流线进行可视化。他有很多参数，Point Widget点状、Line Widget线状、Plane Widget面状。通过streamline.seed子对象属性对其索引可以完成修改。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "StructuredGridOutline"
msgstr ""

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:78
msgid "Draws a grid-conforming outline for structured grids."
msgstr ""

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "Surface"
msgstr "Surface 表面绘制模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:81
msgid "Draws a surface for any input dataset with optional contouring."
msgstr ""
"对数据进行面绘制，等高线绘制可选。\n"
"译者注：在GUI中配置，默认情况仅绘制值域边界的面，如果勾选等高线Enable Contours，将会得到多个面的可视化，面的数量和范围都是可以调整的。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "TensorGlyph"
msgstr ""

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:84
msgid ""
"Displays tensor glyphs oriented and colored as per scalar or vector data at "
"the input points."
msgstr ""

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "Text"
msgstr "Text 文本信息模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:88
msgid "This module allows the user to place text on the screen."
msgstr ""
"Text 文本注释模块可为当前的可视化图像添加一个文本平面。\n"
"译者注：默认情况文字所在平面不会随用户交互发生放缩和旋转，大小和位置固定。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "VectorCutPlane"
msgstr "VectorCutPlane 矢量截面可视化模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:91
msgid ""
"Takes an arbitrary slice of the input data along an implicit cut plane and "
"places glyphs according to the vector field data. The glyphs may be colored "
"using either the vector magnitude or the scalar attributes."
msgstr "沿着平面截取数据面上的数据，并在这个面上的矢量进行可视化。对于矢量图形的着色可以使用矢量也可以使用标量。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "Vectors"
msgstr "Vectors 矢量可视化模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:97
msgid ""
"Displays different types of glyphs oriented and colored as per vector data "
"at the input points. This is merely a convenience module that is entirely "
"based on the Glyph module."
msgstr ""
"该模块可用不同的图形绘制向量，并对每一个数据点进行着色。需要注意的是，它仅仅是一个方便的绘制途径，该模块是建立在Glyph "
"有向图形可视化模块基础之上的。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "Volume"
msgstr "Volume 体绘制可视化模块"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:103
msgid ""
"The Volume module visualizes scalar fields using volumetric visualization "
"techniques."
msgstr "Volume 体绘制模块使用体素技术对标量场进行可视化。"

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:0
msgid "WarpVectorCutPlane"
msgstr ""

#: ../../mayavi/docs/source/mayavi/modules.rst:107
msgid ""
"Takes an arbitrary slice of the input data using an implicit cut plane and "
"warps it according to the vector field data. The scalars are displayed on "
"the warped surface as colors."
msgstr ""
